<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[云端融合]]></title>
  <subtitle><![CDATA[国家863计划课题2015AA01A203]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mcc863.herokuapp.com/"/>
  <updated>2015-11-20T08:44:19.313Z</updated>
  <id>http://mcc863.herokuapp.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Chun]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[项目组代表性论文]]></title>
    <link href="http://mcc863.herokuapp.com/2015/11/20/paper/"/>
    <id>http://mcc863.herokuapp.com/2015/11/20/paper/</id>
    <published>2015-11-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2015-11-20T08:44:19.313Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>整理了本项目组来自北京大学，南京大学，华中科大和复旦大学的代表性论文。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="北京大学">北京大学</h2><p>[1]. 黄罡，刘譞哲，张颖: <a href="http://www.sciencemeta.com/index.php/zgkxxxkxcn/article/view/8404" target="_blank" rel="external">面向云-端融合的移动互联网应用运行平台.</a> 中国科学: [信息科学. 43(1): 24-44 (2013)<br>[2]. Ying Zhang, Gang Huang, Xuanzhe Liu, Wei Zhang, Hong Mei and Shunxiang Yang: <a href="http://dl.acm.org/citation.cfm?id=2384634" target="_blank" rel="external">Refactoring android Java code for on-demand computation offloading.</a> OOPSLA. 233-248 (2012)<br>[3]. Gang Huang, Yun Ma, Xuanzhe Liu, Yuchong Luo, Xuan Lu and M. Brian Blake: <a href="http://ieeexplore.ieee.org/xpl/articleDetails.jsp?arnumber=6877685" target="_blank" rel="external">Model-Based Automated Navigation and Composition of Complex Service Mashups.</a> IEEE Transactions on Services Computing. 8(3): 494-506 (2015)<br>[4]. Xuanzhe Liu, Yun Ma, Gang Huang, Junfeng Zhao, Hong Mei and Yunxin Liu: <a href="http://ieeexplore.ieee.org/xpl/articleDetails.jsp?arnumber=6732962" target="_blank" rel="external">Data-Driven Composition for Service-Oriented Situational Web Applications.</a> IEEE Transactions on Services Computing. 8(1): 2-16 (2015)<br>[5]. Xuanzhe Liu, Yun Ma, Yunxin Liu, Tao Xie and Gang Huang: <a href="http://ieeexplore.ieee.org/xpl/articleDetails.jsp?arnumber=7295636" target="_blank" rel="external">Demystifying the Imperfect Client-Side Cache Performance of Mobile Web Browsing.</a> IEEE Transactions on Mobile Computing. Accepted. (2015).</p>
<h2 id="南京大学">南京大学</h2><p>[1]. Chun Cao, Ping Yu, Hao Hu and Jian Lü: <a href="http://link.springer.com/article/10.1007/s11432-013-4913-7" target="_blank" rel="external">Toward a seamless adaptation platform for Internetware.</a> Science China. Information Sciences. 56(8):1-13 (2013)<br>[2]. Chun Cao, Huating Liu, Ziling Lu and Ping Yu: <em>Versioning Distributed Transactions for Dynamic Component Reconfiguration.</em> in Proceedings of the 22nd Asia-Pacific Software Engineering Conference (APSEC). 2015. Accepted.<br>[3]. Tianxiao Gu, Chun Cao, Chang Xu, Xiaoxing Ma, Linghao Zhang and Jian Lü: <a href="http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950584914000846" target="_blank" rel="external">Low-disruptive Dynamic Updating of Java Applications.</a> Information and Software Technology. 56(9): 1086–1098. (2014)<br>[4]. Ziling Lu, Chun Cao and Xianping Tao: <em>Improving Screen Power Usage Model on Android Smartphones.</em> in Proceedings of the 22nd Asia-Pacific Software Engineering Conference (APSEC). 2015. Accepted.<br>[5]. Xiangyu Wu, Chang Xu, Ziling Lu, Yanyan Jiang, Chun Cao, Xiaoxing Ma and Jian Lu: <a href="http://ieeexplore.ieee.org/xpl/articleDetails.jsp?arnumber=7273676" target="_blank" rel="external">CoseDroid: Effective computation- and sensing-offloading for Android apps.</a> In Proceedings of the 39th IEEE Computer Software and Applications Conference (COMPSAC). 632 - 637 (2015)</p>
<h2 id="华中科大">华中科大</h2><p>[1]. Song Wu, Haibao Chen, Sheng Di, Bingbing Zhou, Zhengjiang Xie, Hai Jin and Xuanhua Shi: <a href="http://ieeexplore.ieee.org/xpl/articleDetails.jsp?arnumber=6902819" target="_blank" rel="external">Synchronization-Aware Scheduling for Virtual Clusters in Cloud.</a> IEEE Transactions on Parallel and Distributed Systems (TPDS). 26(10): 2890-2902 (2015)<br>[2]. Song Wu, Like Zhou, Huahua Sun, Hai Jin and Xuanhua Shi: <a href="http://ieeexplore.ieee.org/xpl/articleDetails.jsp?arnumber=7055368" target="_blank" rel="external">Poris: A Scheduler for Parallel Soft Real-Time Applications in Virtualized Environments.</a> IEEE Transactions on Parallel and Distributed Systems (TPDS). 2015. Accepted.<br>[3]. Yangqing Peng, Song Wu and Hai Jin: <a href="http://ieeexplore.ieee.org/xpl/articleDetails.jsp?arnumber=7300465" target="_blank" rel="external">Robinhood: Towards Efficient Work-stealing in Virtualized Environments.</a>  IEEE Transactions on Parallel and Distributed Systems (TPDS). 2015. Accepted.<br>[4]. Song Wu, Yongchang Li, Xinhou Wang, Hai Jin and Hanhua Chen: <a href="http://link.springer.com/article/10.1007/s10766-015-0385-2" target="_blank" rel="external">Vshadow: Promoting Physical Servers into Virtualization World.</a> International Journal of Parallel Programming. DOI: 10.1007/s10766-015-0385-2<br>[5]. Song Wu, Chuxiong Yan, Haibao Chen, Hai Jin, Wei Guo, Zhen Wang and Deqing Zou: <a href="http://grid.hust.edu.cn/wusong/file/ICPP&#40;Yan&#41;.pdf" target="_blank" rel="external">Evaluating Latency-Sensitive Applications’ Performance Degradation in Datacenters with Restricted Power Budget.</a> in Proceedings of the 44th International Conference on Parallel Processing (ICPP). 2015</p>
<h2 id="复旦大学">复旦大学</h2><p>[1]. Wenyi Qian, Xin Peng, Bihuan Chen, John Mylopoulos, Huanhuan Wang and Wenyun Zhao: <a href="http://link.springer.com/article/10.1007/s00766-015-0227-1" target="_blank" rel="external">Rationalism with a dose of empiricism: combining goal reasoning and case-based reasoning for self-adaptive software systems.</a> Requirements Engineering. 20(3): 233-252 (2015)<br>[2]. Bihuan Chen, Xin Peng, Yijun Yu and Wenyun Zhao: <a href="http://ieeexplore.ieee.org/xpl/articleDetails.jsp?arnumber=6705644" target="_blank" rel="external">Requirements-Driven Self-Optimization of Composite Services Using Feedback Control.</a> IEEE Transactions on Services Computing. 8(1): 107-120 (2015)<br>[3]. Bihuan Chen, Xin Peng, Yijun Yu, Bashar Nuseibeh and Wenyun Zhao: <a href="http://dl.acm.org/citation.cfm?id=2568310" target="_blank" rel="external">Self-adaptation through incremental generative model transformations at runtime.</a> ICSE 2014: 676-687<br>[4]. Xin Peng, Jingxiao Gu, Tian Huat Tan, Jun Sun, Jiahuan Zheng and Wenyun Zhao: <em>CrowdService: Serving the Individuals through Mobile Crowdsourcing and Service Composition.</em> ICSE 2016, under review.<br>[5]. Wenyi Qian, Xin Peng, Huanhuan Wang, John Mylopoulos, Jiahuan Zheng and Wenyun Zhao: <em>MobiGoal: Flexible Achievement of Personal Goals for Mobile Users.</em> IEEE Transactions on Services Computing, under review.</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>整理了本项目组来自北京大学，南京大学，华中科大和复旦大学的代表性论文。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="paper" scheme="http://mcc863.herokuapp.com/tags/paper/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[会议纪要-2015年11月12日-上海]]></title>
    <link href="http://mcc863.herokuapp.com/2015/11/13/meeting-shanghai/"/>
    <id>http://mcc863.herokuapp.com/2015/11/13/meeting-shanghai/</id>
    <published>2015-11-13T14:09:26.000Z</published>
    <updated>2015-11-20T07:35:34.483Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年11月12日-13日，国家863计划课题 “云端和终端资源自适应与协同调度平台”在复旦大学张江校区召开研讨会。成员单位北京大学、南京大学、华中科技大学、复旦大学和苍穹数码测绘有限公司的课题负责人和研究骨干共计20余名人员参会。</p>
<p><img src="/meeting-shanghai.jpg" alt="上海会议"></p>
<a id="more"></a>
<hr>
<h2 id="主要技术研讨内容">主要技术研讨内容</h2><p>北京大学的马郓对优化移动Web的相关工作进行了介绍。<br>移动Web应用相比移动原生应用而言，其体验较差。主要有两个方面的原因：在功能上，移动Web应用的UI的适应、触屏交互、对设备的传感器等使用不好、对网络依赖较较高；在非功能上：其加载时间较长，进行交互时延迟较大，对网络流量消耗大，电量消耗大。马郓随后介绍移动Web应用在资源加载上的一些瓶颈，如Cache配置低效，资源加载并行程度低等。最后马郓提出了两个利用计算能力强大的云资源来加速Web应用资源加载的解决方案。</p>
<ul>
<li>一个解决方案是SWAORVski，利用在云上布署的智能资源代理，通过代理构建出Web应用资源加载的依赖和资源过期的知识，从而指导在智能终端在资源加载上的策略。</li>
<li>第二个解决方案是ReWAP，利用HTML5的AppCache和在云上布署的轻量级代理，Web应用开发人员可以方便地实现流量友好型Web应用。</li>
</ul>
<p>南京大学的陆子凌介绍了智能手机应用的能耗相关的研究。<br>随着智能手机的市场越来越大，而应用其耗电量也越来越大，电池容量已经成为智能手机的瓶颈。这方面的相关工作可分为以下几类：</p>
<ul>
<li>一是能耗模型：有的对CPU\GPU\Radio等硬件进行软件建模。利用运行时的一些电流、电压等传感器信息，结合能耗模型给出当前手机各个部分的耗电情况。这些工作都是针对整个手机的，难以估计每个应用的能耗。另一些工作则是针对应用的字节码进行分析，根据应用字节码产生相应执行路径，从而统计每条字节码的耗电。</li>
<li>二是能耗BUG的检测。<br>第一个相关工作是从社区上收集有相能耗漏洞。随后有工作利用静态程序分析技术对某些特定的能耗漏洞进行检测，如未释放wakelock，未注销GPS listener等。还有一些工作是根据在使用应用时的能量，找出能耗漏洞。最后是降低应用能耗的相关工作。有些工作是是降低某些应用场景下的应用能耗费。如GPS，Wifi。还有些工作是通过实例研究来验证一些减少能耗的编程实践。</li>
</ul>
<p>南京大学将会在移动应用的能耗上进行相关研究。其中一个研究点是<strong>在低电量模式下相机渲染的优化，以及如何利用字节码重构技术优化相对耗电的系统调用</strong>。</p>
<p>复旦大学的彭鑫介绍了他们当前的三个工作方向：</p>
<ul>
<li>一是延续上次讨论的人机物混合服务组合MobiGoal。近几个月来，已经围绕校园生活，集成现实中的API，开成实用化的应用。接下来在这个方向的工作是将一些硬件服务化，形成相应的服务，以丰富MobiGoal的实用场景；以及结合用户数据、社交平台等实现MobiGoal的需求学习和自演化。</li>
<li>二是面向终端应用的优化<br>静态重构，界面重构，设计重构：探索适于安卓编程框架的设计结构。通过优化类和方法级的设计提高安卓应用的运行效率。思考：什么样的软件设计能够更好适应云端融合环境。调研“让软件运行一百年”。运行时自适应：基于HTML5的安卓应用自适应：数据缓存策略、传感器数据 使用方式、网络访问方式等。</li>
<li>三是面向云平台的自优化和自保护</li>
</ul>
<p>最后，由华中科大的戴小海介绍了云端融合背景下的移动边缘计算。这项工作主要针对云端的环境。</p>
<h3 id="下一步工作安排">下一步工作安排</h3>]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2015年11月12日-13日，国家863计划课题 “云端和终端资源自适应与协同调度平台”在复旦大学张江校区召开研讨会。成员单位北京大学、南京大学、华中科技大学、复旦大学和苍穹数码测绘有限公司的课题负责人和研究骨干共计20余名人员参会。</p>
<p><img src="/meeting-shanghai.jpg" alt="上海会议"></p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="meeting" scheme="http://mcc863.herokuapp.com/tags/meeting/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[会议纪要-2015年9月8日-南京]]></title>
    <link href="http://mcc863.herokuapp.com/2015/09/09/meeting-nanjing/"/>
    <id>http://mcc863.herokuapp.com/2015/09/09/meeting-nanjing/</id>
    <published>2015-09-09T14:09:26.000Z</published>
    <updated>2015-11-20T07:35:34.483Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年9月8日-9日，国家863计划课题 “云端和终端资源自适应与协同调度平台”在南京大学仙林校区召开研讨会。成员单位北京大学、南京大学、华中科技大学、复旦大学和苍穹数码测绘有限公司的课题负责人和研究骨干共计20余名人员参会。</p>
<p>本次会议以内部技术研讨为主，各课题组除汇报各自的进度外，围绕课题的任务目标，充分探讨云端融合可能的应用场景和关键技术。</p>
<p><img src="/meeting-nanjing.jpg" alt="南京会议"></p>
<a id="more"></a>
<hr>
<h2 id="主要技术研讨内容">主要技术研讨内容</h2><ul>
<li>课题负责人北京大学黄罡教授首先介绍了“云端融合2020”的畅想。本质上，云端融合应用根据设备特性、用户偏好、使用场景、资源现状等情况，按需使用、调整终端和云端的计算、存储、网络、平台、数据、服务/应用等资源。</li>
</ul>
<ul>
<li><p>北京大学课题组在Java程序重构方面有一定的研究基础，可以自动重构Java程序，使得所有可远程化的类具备按需远程调用结构，目前具备计算动态迁移、文件读写迁移等云端融合能力，已将包括金山WPS在内的数个典型App改造为云端融合型应用。课题组结合与华为上海研究所的讨论成果，充分探讨了其他可能的应用场景，如将数据和计算动态迁移到附近的无线基站、将多个APP重构并组装成一个新的APP等。黄罡教授还介绍了软件定义的混合云管理系统“燕云”、API生产与运行平台“燕风”（数据资源和服务资源的API化、数据集成/融合，API经济等）等方面的工作。特别地，黄罡教授指出，为了配合“中国云”的整体部署和规划，本课题组应该考虑和同为三期项目的“混合云”课题组一起，在教育科研混合云的基础上，探讨可能的应用模式和场景。</p>
</li>
<li><p>华中科技大学吴松教授主要介绍了在云端资源平台虚拟化方面的工作，探讨了云桌面和云端融合之间的关系。课题组通过讨论后认为，云端融合不仅仅是Offloading，而是有更加广阔的应用场景。围绕这个出发，根据每家单位的工作进行应用场景的头脑风暴。</p>
</li>
<li><p>南京大学曹春副教授介绍了终端资源平台上实现的sensor offloading的工作，即，通过将一部终端的传感数据迁移到另一部终端，实现两个或多个终端之间的协同，并介绍了一个游戏的实例。课题组在该工作的基础上，就终端资源平台中其他的场景进行充分探讨，例如，Sensor as a Service：滴滴打车，获取打车人的信息，可以把坐车的手机信息offloading到指定的手机上，共享位置等传感器信息。</p>
</li>
<li><p>复旦大学彭鑫副教授介绍了Crowd-Service的工作Mobi-Goal，基于移动众包（Crowdsourcing）思想，将人当做传感器，涉及到优化选取算法和规划算法。Mobi-Goal分为三类，一是直接的API调用（直接使用图书馆系统借书），二是需要人的参与（发人机交互的指令），三是通过社交网络委托（基于目标和需要的扩展）。在此基础上，课题组进行了进一步的场景探讨，例如借助实现线上-线下O2O的服务。普通的Crowdsourcing的参与者是个体，没法验证（例如订餐的众包服务中，个体接单后可能违约），需要大家主动参与，可行性不高。在实际应用中可以充分融合地图、人、在线服务，online和offline结合（O2O）。借书时调用API就是确定预定，是线上的，还需要线下有人去取；线上有几个不同位置的图书馆，参与众包活动的个体刚好在某个位置，应该选那个位置，这就涉及到优化选取算法和规划算法，进一步进行O2O的选取和组合，规划出一个solution。彭老师还介绍了正在进行的自组织体系结构的工作。例如，三个人一起坐火车要看在线电影，有的人手机联网快，有的解码快，有的显示好，这样就可以考虑把视频应用的component解耦，优化部署结构，动态分布component。彭老师最后介绍了车联网的工作，从需求工程角度介绍了车联网形态（面向公交车的车来了应用，智能公交站牌，货车凑单，私家车通信，危化品的车的实时监控）、相关机制（app，车载设备，道路设施），通信方式（车车通信，车云通信）等。目前最大的问题是，应用太简单，主要是导航，车辆监控上的应用。可以考虑将车当做是端，也可以当做是“盒子”。此外，在路旁的传感器可以用于对车辆状态信息的监控，可以和车辆本身的信息结合起来。</p>
</li>
</ul>
<ul>
<li>苍穹数码公司介绍了国土不动产统一登记解决方案, 以及和云端融合结合的可能性。课题组认为，云端融合中API是一个非常重要的应用技术，也适应国情的快速整合方式的不动产登记。例如，省市县都有自己的系统，可以通过SM@RT API抽取整合，但是现在物理上资源都整合了，应用场景不是很好。</li>
</ul>
<h2 id="下一步工作安排">下一步工作安排</h2><p>经过2天的研讨，课题组对任务目标进一步明确，各成员单位对彼此从事的研究工作也有了更深的了解，也为进行更深层次的实质性合作奠定了基础。根据研讨情况，黄罡教授对下一步的工作进行了一些安排。</p>
<ul>
<li><p>首先，云端融合不仅限于Offloading，API生成、App组装（Mashup）、传感网、车联网等关键技术均可纳入课题技术体系。各课题组应该进一步深入探索和思考，构思云端融合的典型甚至是“杀手级”应用。特别地，承担应用示范任务的苍穹数码公司应该加强和其他课题单位的交流与合作，力争早日确定云端融合在国土测量中的场景。</p>
</li>
<li><p>其次，课题组之间应该加强合写论文和重要论文互相引用的工作。在合写论文方面，鼓励自由组合，但应该保证每年每家单位标注本课题的论文中，至少1篇是同其他单位合作完成。加强重要论文互相引用，则是彰显本课题各家单位成果学术影响力的重要途径，各家分别组织重要论文列表，9月底前统一报送北京大学刘譞哲副教授，并保证每3个月更新一次。</p>
</li>
<li><p>再次，健全课题管理制度，由南京大学曹春副教授负责建立本课题的网站和Wiki，不定期更新课题的最新进展。</p>
</li>
<li><p>最后，每年应保证课题组内部讨论会3-4次，下次会议计划11月初在上海召开，由复旦大学承办。届时，各家单位应汇报应用场景的进一步思路。</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2015年9月8日-9日，国家863计划课题 “云端和终端资源自适应与协同调度平台”在南京大学仙林校区召开研讨会。成员单位北京大学、南京大学、华中科技大学、复旦大学和苍穹数码测绘有限公司的课题负责人和研究骨干共计20余名人员参会。</p>
<p>本次会议以内部技术研讨为主，各课题组除汇报各自的进度外，围绕课题的任务目标，充分探讨云端融合可能的应用场景和关键技术。</p>
<p><img src="/meeting-nanjing.jpg" alt="南京会议"></p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="meeting" scheme="http://mcc863.herokuapp.com/tags/meeting/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
